言論自由風雨飄搖 - 李碧華

言論自由風雨飄搖 - 李碧華

廣播處長梁家榮給香港電台同事的信件，感謝堅守崗位，恪守約章，多元共融，力挺已歷三十載的《頭條新聞》，列舉收視排行榜數據，市民4萬多宗回饋中讚賞的佔3萬多。風雨飄搖中，展露風骨和承擔，亦暗諷惹是生非的警方投訴，希望各部門各司其職，責有攸歸。

如各部門能依法以誠信服務市民，謀民祉，安社稷，怎會提供諷刺針砭的機會？「根深不怕風搖動，樹正何愁月影斜」，除非身有屎，心有鬼，眼有刺。

面對言論自由遭黑手打壓，需要上下齊心全民共抗，武漢肺炎是病毒，政治清算更是病毒，像YouTube的黃標事件，事主去抗議，觀眾便訂閱、給like、分享、課金、贊助、宣傳、收看廣告……盡點綿力支持。

各節目水準參差，有內涵有見地者自會追捧，一些有佢講冇人講或應聲跟屁的便略過。除了我常看的幾位外，有的愈見進步，字字鏗鏘沒有螺絲，靈異節目也有趣。但近看「與陳彥霖通靈」直播，就覺冷場多，準備不足（老是問亡魂有咩同觀眾講？）提問不到肉，假博士那封信不是母親寫的，那麼母親（和舅父）是否仍在人間？彥霖怎麼死？兇手（黑警？某男？）是誰？案發第一現場？好不容易請上來，信不信由你，但聲言重要問題不再問，冗詞拖延……希望下回有料到。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com